我係毒j 對唔住囉

唔知道有冇ching都係咁一直都有好多心事，好想同friend吐下苦水，不過又無啲可以真傾到心事嘅朋友加上自己又內向。慢慢啲心事積積變成煩惱。久而久之啲煩惱開始多，有時夜晚自己一個聽聽下歌會因為嗰啲煩惱而自己一個喊

中學嘅時候成日都俾人蝦，因為嗰時自己又肥又皮膚差自己性格又內向。啲同學會成日玩我，人身攻擊我嘅缺點。起初我以為佢哋只係玩下，講下笑，但係入到高中反而仲惡化咗返到屋企又怕屋企人擔心（同埋老實講同屋企人講佢哋都做唔到啲咩，已經係高中尾，就嚟dse 唔會轉校。而且我自己成績又唔係特別好，講出嚟老師都唔會理我呢啲學生）所以一直都無同屋企人講係學校嘅事。 有幾次返到屋企，筆袋啲筆全部爛晒，啲新買嘅書又殘晒，俾屋企人駡到傻。但事實上係同學將我個書包同筆袋當波咁踢

自己又無friend可以吐下苦水，返到屋企又要帶住面具同屋企人溝通。唯一真係可以放鬆下嘅時候就係臨瞓前自己一個前聽下歌嘅時候雖然我有自己嘅一間房，但係都怕有時喊得太大聲俾屋企人聽到。喊喊下就已經凌晨3點幾，因為間中學離屋企好遠所以第朝7點又要起身返學，每日都瞓唔夠所以皮膚又更差有一排我完全係冇自專，坐地鐵嘅時候會揀卡同卡之間嘅地方企，因為嘅燈光冇咁勁，塊面望落去冇咁爛。巴士，小巴都會揀啲最後嘅位坐。行街會揀啲超少人嘅地方行，都會長其dup低頭行

到畢咗業之後我下定決心努力改變自己，2年嚟去行山做運動，睇醫生食藥。仲學咗好多興趣去嘗試識多啲人，見多啲嘢。但係慢慢發現完全冇成功感。都有嘗試過用購物去麻痹自己，但係最後都發現物質都係填補唔到內心嘅空虛。而且宜家皮膚已經冇中學咁壞，身形都好咗好多，不過我仲係會成日凝住喺街度有人望住我。識朋友嘅時候總係會因為怕佢哋望到我嘅暗瘡印而好唔自然，最後因為怕自己係朋友眼中唔夠好而唔出街，慢慢連僅餘嘅朋友都走埋。朋友，屋企人都溝通唔到，得自己一個人，有時真係想一走了之，離開呢個世界，不過自己又廢，怕疼。想搵心理醫生發洩下情緒，屋企人又話無咁嘅需要好多人都會話follow your dream/listen to your heart，到底一開始係點知道自己嘅理想係咩

有冇人有同我類似嘅經歷，介唔介意分享下到底係咩俾生存嘅動力你，有冇睇過心理醫生，覺得大唔大幫助

有啲長，如果你睇曬好多謝你

我覺得你喺太自卑

巴打加油 新一天會更好

因為太樣衰太毒一個朋友都冇

中學蝦鳩你嗰班正仆街嚟

加油呀巴打
冇人同你傾我同你傾

我都知道 所以我一直都增值緊自己，學好多新野，攝影，新語言等等。但係都冇咩滿足感，心都仲係好空虛。好想同人分享下我嘅成果，但係從來都無人聽我講

清加油

無架啦 再望下同期戈D
個個大學畢業 著曬西裝
揸靚車 仲有條幸福賓周悿

咩階級定位都總要有人嘅
咪安安份份做自己角色囉

唔係話學新野唔好
但係我覺得個重點應該擺喺溝通上面
如果現實冇乜朋友既建議你可以dl app上網搵人傾計

你有d似我呀

成日幻想以前小學同學果d街坊街里係Friend, 有d人連佢叫咩名都唔知就同人懶熟

成日驚蝕低俾人 同人計錢一毫子都要計足

成日驚人地呃佢錢 謀佢副身家

所以佢一個朋友都冇 只有攞住電話on99 自拍

佢都話唔聽 費時話佢 就等佢自己撞下板

留個tg黎傾下計
我都曾經係暗瘡自卑L
中學都係自卑 但好彩過你冇比人蝦重有朋友

係我呀媽 冇眼睇

好多謝你嘅鼓勵 我睇你應該都係一啲好陽光嘅人 成日鼓勵你身邊嘅人 希望我有一日都可以好似你咁被大家重視啦

我一直都學緊點樣無視其他人嘅眼光，不過真係太難，次次出街都係同內心嘅搏鬥好多謝你介紹本書俾我希望我睇完真係會大膽咗

巴打, 見你打左一大段野, 都感受到你一路個經歷都好困難
不過同時又見你都會想自己有D轉變, 奈何中學果時D唔開心嘅經歷好似一直都走唔到咁
但老實講, 見你已經好努力改變自己..
同時都好努力將自己D唔開心收埋, 不過有時D唔開心收埋得太耐, 鬱埋鬱埋對身體呀, 心情呀, 甚至生常生活都會有好大影響

其實見你講, 心理學家傾下, 我諗都真係可以幫到你手
雖然屋企人覺得唔洗...但你先係最了解自己狀態嘅人黎
好老土既講法, 一個氣球, 吹埋吹埋咁多唔開心嘅氣入去, 如果唔放返D出黎, 真係會爆架

巴打返緊工? 如果有經濟能力, 鼓勵你去搵下人傾 會好D架.

好多謝你咁長睇曬 我只係一個大學生 可能連大學宿舍都未必住到 不過我都有減壓嘅方法嘅 就係不斷聽歌 暫時都有用嘅不過有時真係都幾渴望俾人重視嘅感覺

毒撚咪圍返毒撚爐囉 有冇啲咩興趣呀 冇就要自己搵啦

你係大學生咪好囉，你至少有得揀，加拿大有政策可以有條件被你移民過去，我係你就讀完嗰大學過去，忘記香港嗰啲衰嘢展開新生活，加油啦巴打

所有野都諗自己先，自己覺得開心就好
做gym+試多啲唔同運動，搵一樣學精佢
睇多啲書，文學、學術性既
搵啲野學，eg揸車、急救、煮野食
自己去下旅行，擴闊視野
幫到你呢到了
樓主加油

冇乜邊個一開始就『知道自己嘅理想係咩』
大把人幾十歲都唔知
亦唔係個個都會去揾
你要去試多啲先知道乜嘢最上心

如果想識吓朋友仔可以試吓返教會或報興趣班 如英文會話，韓文，日文，瑜伽，中醫， ...

我同你唔同啲 雖然外向但都係冇咩true frd

聽下歌比自己放鬆啲都幾好, 至少你都搵到一啲可以令自己釋放既時間

巴打你有無一兩個都幾岩傾既人, 又覺得可以交到心既, 可以慢慢一步步試下同人建立一下關係先
有時都真係同自信心有關既.. 到慢慢有1, 2個朋友, 到慢慢建立返D自信心, 之後social 又會好返好多

BTW 有D大學都會有counselling service, 你都可以試下同搵下佢地傾下架